<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- This Source Code Form is subject to the terms of the Mozilla Public
   - License, v. 2.0. If a copy of the MPL was not distributed with this
   - file, You can obtain one at http://mozilla.org/MPL/2.0/. -->
<resources>
    <string name="app_name">Qwant</string>

    <!-- Menu option on the toolbar to open a new tab-->
    <string name="menu_action_add_tab">Aggiungi nuova scheda</string>

    <!-- Menu option on the toolbar to close all tabs-->
    <string name="menu_action_close_tabs">Chiudi tutte le schede</string>
    <string name="menu_action_close_tabs_private">Chiudi le schede private</string>

    <!-- Preference enabling remote debugging -->
    <string name="preferences_remote_debugging">Debug remoto tramite USB</string>

    <!-- Preference for enabling tracking protection in normal mode -->
    <string name="preferences_tracking_protection_normal">Abilita in modalità di navigazione normale</string>

    <!-- Preference for enabling tracking protection in private mode -->
    <string name="preferences_tracking_protection_private">Abilita in modalità navigazione privata</string>

    <!-- Preference category for developer tools -->
    <string name="developer_tools_category">Strumenti di sviluppo</string>

    <!-- Preference category for Qwant about/legal etc. -->
    <string name="qwant_category">Qwant</string>

    <!-- Preference category for tracking protection -->
    <string name="tracker_category">Protezione da monitoraggio</string>

    <!-- Menu option on the toolbar that takes you to settings page-->
    <string name="settings">Impostazioni</string>

    <string name="privacy">Privacy</string>

    <string name="privacy_settings">Impostazioni privacy</string>

    <string name="preferences_privacy_summary">Protezione dal monitoraggio, controllo dei dati</string>

    <!-- Private Browsing -->
    <string name="private_browsing_title">Navigazione privata</string>
    <string name="private_browsing_body"><![CDATA[
<h1>Navigazione privata</h1>
<p>Quando navighi in una finestra privata, il Browser di riferimento non salva:</p>
<ul class="two-column">
    <li>pagine visitate</li>
    <li>ricerche</li>
    <li>cookies</li>
    <li>file temporanei</li>
</ul>
<p>La navigazione privata non ti rende anonimo su internet. Il tuo datore di lavoro o fornitore di servizi Internet può ancora sapere quale pagine visiti.</p>
     ]]></string>

    <string name="default_notification_channel">Browser</string>

    <!-- About content -->
    <string name="about_content"><![CDATA[
<p>%1$s ti dà il comando.</p>
    ]]></string>

    <string name="menu_share_with">Condividi con…</string>

    <string name="toast_copied">Copiato!</string>

    <!-- Addons -->
    <string name="addon_permissions_dialog_add">Aggiungi</string>
    <string name="addon_permissions_dialog_cancel">Annulla</string>

    <string name="assist_recent_search">RICERCHE RECENTI</string>
    <string name="assist_on_this_device">SU QUESTO DISPOSITIVO</string>
    <string name="assist_clear_history">Eliminare</string>
    <string name="assist_clipboard">APPUNTI</string>

    <string name="qwant_widget_text">Che cosa stai cercando ?</string>

    <string name="bookmarks">Segnalibri</string>

    <string name="menu_search">Cerca</string>
    <string name="menu_bookmarks">Segnalibri</string>
    <string name="menu_tabs">Schede</string>
    <string name="menu_more">@string/settings</string>
    <string name="menu_back">Indietro</string>

    <string name="bookmarks_empty_1">Per aggiungere pagine ai segnalibri, fai clic sull\'icona</string>
    <string name="bookmarks_empty_2">nella barra dei menu in basso</string>

    <string name="bookmarks_delete">Elimina</string>
    <string name="bookmarks_add">Aggiungi segnalibro</string>

    <string name="context_menu_add_bookmark">Aggiungi segnalibro</string>
    <string name="context_menu_del_bookmark">Elimina segnalibro</string>

    <string name="settings_general">Generali</string>
    <string name="settings_interface">Interfaccia</string>

    <string name="settings_general_language">Lingua</string>
    <string name="settings_general_adultcontent">Filtro contenuti per adulti</string>
    <string name="settings_general_newsonhome">Notizie sulla pagina iniziale</string>
    <string name="settings_general_cleardata">Cancella i dati di navigazione</string>
    <string name="settings_general_launchexternalapp">Apri collegamenti nell\'app nativa</string>
    <string name="settings_general_makedefaultbrowser">Imposta come browser predefinito</string>

    <string name="settings_general_language_interface">Lingua dell\'interfaccia</string>
    <string name="settings_general_language_search">Lingua dei risultati di ricerca</string>

    <string name="settings_language_english">Inglese</string>
    <string name="settings_language_french">Francese</string>
    <string name="settings_language_german">Tedesco</string>
    <string name="settings_language_italian">Italiano</string>
    <string name="settings_language_spanish">Spagnolo</string>
    <string name="settings_language_andorra">Andorra</string>
    <string name="settings_language_australia">Australia</string>
    <string name="settings_language_austria">Austria</string>
    <string name="settings_language_belgium">Belgio</string>
    <string name="settings_language_brazil">Brasile</string>
    <string name="settings_language_bulgaria">Bulgaria</string>
    <string name="settings_language_canada">Canada</string>
    <string name="settings_language_chile">Cile</string>
    <string name="settings_language_southkorea">Corea del Sud</string>
    <string name="settings_language_czechrepublic">Repubblica Ceca</string>
    <string name="settings_language_denmark">Danimarca</string>
    <string name="settings_language_estonia">Estonia</string>
    <string name="settings_language_finland">Finlandia</string>
    <string name="settings_language_greece">Grecia</string>
    <string name="settings_language_hungary">Ungheria</string>
    <string name="settings_language_india">India</string>
    <string name="settings_language_ireland">Irlanda</string>
    <string name="settings_language_israel">Israele</string>
    <string name="settings_language_japan">Giappone</string>
    <string name="settings_language_malaysia">Malesia</string>
    <string name="settings_language_mexico">Messico</string>
    <string name="settings_language_netherlands">Paesi Bassi</string>
    <string name="settings_language_newzealand">Nuova Zelanda</string>
    <string name="settings_language_norway">Norvegia</string>
    <string name="settings_language_philippines">Filippine</string>
    <string name="settings_language_poland">Polonia</string>
    <string name="settings_language_portugal">Portogallo</string>
    <string name="settings_language_romania">Romania</string>
    <string name="settings_language_russia">Russia</string>
    <string name="settings_language_singapore">Singapore</string>
    <string name="settings_language_sweden">Svezia</string>
    <string name="settings_language_switzerland">Svizzera</string>
    <string name="settings_language_thailand">Thailandia</string>
    <string name="settings_language_turkey">Turchia</string>
    <string name="settings_language_unitedstates">Stati Uniti</string>


    <string name="settings_adultcontent_none">Nessuno</string>
    <string name="settings_adultcontent_moderate">Moderato</string>
    <string name="settings_adultcontent_strict">Rigoroso</string>

    <string name="settings_about_menu">Informazioni</string>
    <string name="settings_about">Informazioni sul motore di ricerca Qwant</string>
    <string name="settings_privacy_policy">Informativa sulla privacy</string>
    <string name="settings_license">Licenza (MPL 2.0)</string>


    <string name="context_menu_forward">Inoltra</string>
    <string name="context_menu_refresh">Ricarica</string>
    <string name="context_menu_stop">Ferma</string>
    <string name="context_menu_share">Condividi</string>
    <string name="context_menu_request_desktop">Richiedi sito desktop</string>
    <string name="context_menu_add_homescreen">Aggiungi alla schermata Home</string>
    <string name="context_menu_find">Trova nella Pagina</string>
    <string name="context_menu_addons">Add-ons</string>

    <!-- Text shown in the toolbar if it is empty -->
    <string name="toolbar_hint">@string/qwant_widget_text</string>

    <string name="privacy_policy_content"><![CDATA[
        <h5>Squadra Qwant</h5>
        <div class="help_info_date">
        Ultimo aggiornamento :24/07/2017
        </div>
        <br/>
        <p>Qwant garantisce la tutela della tua privacy: questo è il cuore della nostra filosofia. Non utilizziamo alcun cookie o altro dispositivo di tracciamento che ci consentirebbe di individuare i siti che visiti o di definire il tuo profilo. Ovviamente, sei tutelato/a dai diritti contemplati dal decreto legislativo n° 196 del 2003 (il “Codice Privacy”), ma in aggiunta, noi ci asteniamo, a differenza di altri, dal raccogliere un gran numero di dati personali, inutili ai fini dei servizi di cui hai bisogno.&nbsp;<strong>Non tentiamo di sapere chi sei o cosa fai </strong>&nbsp;quando utilizzi il nostro motore di ricerca. Nei casi in cui ci vediamo obbligati a raccogliere dati, ci asteniamo dal comunicarli o rivenderli a fini commerciali o di altra natura, ma li utilizziamo solo per fornirti i nostri servizi.</p>
        <p>Questa informativa sulla protezione dei dati è volta ad illustrare in dettaglio il nostro approccio etico rispetto ai tuoi dati personali, spiegare i casi in cui siamo obbligati a raccogliere determinate informazioni su di te, i motivi per i quali raccogliamo alcuni dati e l’utilizzo che ne facciamo. Inoltre, questa informativa illustra le misure di sicurezza adottate per proteggere la confidenzialità dei dati e ti spiega quali sono i tuoi diritti e come farli valere.</p>
        <br/><h3>In che modo Qwant protegge la tua vita privata?</h3><br/>
        <p>Dovremmo sempre chiedere al nostro motore di ricerca quali dati personali non raccoglie.</p>
        <p>Innanzi tutto, <strong>Qwant non raccoglie i dati</strong>&nbsp;<strong>dei suoi utenti</strong> che effettuano ricerche. È molto semplice.</p>
        <p>Quando utilizzi il motore di ricerca di Qwant, non installiamo nel tuo browser <strong>alcun cookie </strong>che consentirebbe di individuarti a ogni utilizzo di Internet o di seguire le tue attività sul web. Non ricorriamo ad <strong>alcun dispositivo di tracciamento (</strong>pixel, fingerprinting…). Non raccogliamo né conserviamo alcuna cronologia delle ricerche effettuate. Ogni richiesta di ricerca ricevuta viene immediatamente anonimizzata tramite dissociazione dall’indirizzo IP, in conformità con le raccomandazioni del Garante Privacy, l’autorità incaricata di garantire l’applicazione della legge sulla tutela dei dati personali, e del Gruppo di Lavoro Articolo 29, sul piano comunitario. In parole semplici, quello che fai con Qwant fa parte della tua vita privata e non vogliamo saperne niente.</p>
        <p>Qwant ha messo a punto un apposito <strong>servizio Privacy dedicato alla protezione della tua vita privata </strong>e anche un Responsabile per la protezione dei dati (Data Protection Officer, di seguito il “Responsabile”) per curare i rapporti con il Garante Privacy. Il Responsabile, che opera in stretta collaborazione con il servizio Privacy, ha il compito di verificare l’applicazione e il rispetto delle disposizioni legali che tutelano la protezione dei dati personali.</p>
        <p>Il Responsabile gestisce il registro dei trattamenti dei dati personali effettuati da Qwant. Per esempio, quando ti registri sul sito, puoi scegliere di compilare tuo profilo, il che comporta un trattamento dei dati personali, a fronte del quale il registro indica le modalità di conservazione dei dati e chi può accedervi. Il Responsabile mette il registro a disposizione degli utenti che ne fanno richiesta presso: <a href="mailto:privacy@qwant.com">privacy@qwant.com</a>.</p>
        <p>Ci impegniamo anche ad adottare tutte le misure disponibili al fine di garantire la protezione e la riservatezza dei dati personali dei nostri utenti e soprattutto ad impedire che tali dati vengano danneggiati o contraffatti o che terze parti non autorizzate vi possano accedere. L’URL di Qwant è preceduta da HTTPS, il che indica agli utenti che i dati da loro trasmessi sono protetti dal protocollo TLS. Tecnicamente parlando, il TLS garantisce ai visitatori che i loro dati non possano essere intercettati in maniera fraudolenta. Inoltre, il lucchetto che appare prima dell’URL di Qwant nella maggior parte dei browser certifica che stai navigando in un sito sicuro.</p>
        <br/><h3>In quali casi e perché vengono raccolti i dati personali?</h3><br/>
        <p>Qwant non richiede alcun tipo registrazione per utilizzare il motore di ricerca. Tuttavia, alcuni utenti preferiscono registrarsi al fine di usufruire di funzionalità avanzate come la possibilità di salvare i risultati delle ricerche nei preferiti o creare dei Carnets.</p>
        <p>In tal caso, raccogliamo determinati dati personali, come nome, cognome e indirizzo di posta elettronica, al momento della registrazione ai nostri servizi o tramite appositi modelli disponibili nel sito. Potrai modificare, correggere ed aggiornare le informazioni fornite, direttamente sul sito.</p>
        <p>Qwant raccoglie anche dati relativi alla connessione, che non sono associati alle tue ricerche, esclusivamente allo scopo di garantire la sicurezza del suo sistema informativo e, se creerai o modificherai i Carnets, per adempiere al proprio obbligo di identificare i destinatari dei propri servizi con il quale abbia accordi di memorizzazione dei dati, ai sensi del decreto legislativo n. 70 del 2003.</p>
        <br/><p><strong>Anche quando ti connetti con un nome utente, non utilizziamo alcun cookie o altro dispositivo di tracciamento pubblicitario </strong>&nbsp;mentre navighi nel sito. L’unica tecnologia che potrebbe essere installata sul tuo browser, detta “local storage” serve a salvare sul tuo dispositivo le tue preferenze di navigazione (lingua, attivazione o disattivazione delle impostazioni trend, filtro adulti e “favicon”). Potrai eliminare i dati personali dal “local storage” disattivando i cookie tramite la barra degli strumenti del tuo browser. Tuttavia, tale disattivazione potrebbe impedirti di accedere a determinate funzionalità dei Servizi, come, per esempio, il salvataggio delle preferenze di navigazione.</p>
        <br/><p>Qwant raccoglie ed elabora determinati dati personali degli utilizzatori esclusivamente ai seguenti fini:</p>
        <br/><ul>
        <li>gestione tecnica del o degli account dell’utente e dei Servizi disponibili;</li>
        <li>gestione delle richieste di informazioni e delle candidature inviate tramite il sito;</li>
        <li>gestione delle richieste di deindicizzazione e delle richieste relative all’esercizio dei diritti di accesso, di rettifica e cancellazione dei dati personali;</li>
        <li>garantire la sicurezza del sistema informativo di Qwant;</li>
        <li>adempiere agli obblighi di legge a cui siamo soggetti.</li>
        </ul><br/>
        <p>Il rifiuto da parte dell’utente di fornire tali dati potrebbe comportare l’impossibilità per Qwant di fornire i Servizi richiesti o di rispondere alle richieste dell’utente.</p>
        <br/><h3>Che uso facciamo di questi dati personali?</h3><br/>
        <p>Qwant non comunica nè rivende i dati personali che ci trasmetterai, fatta eccezione per le candidature ricevute tramite il nostro sito che potremmo trasmettere ai nostri partner a scopo di valutazione delle candidature, sempre che tu ce lo consenta. I tuoi dati sono conservati nei server di nostra proprietà e non sono trasmessi, in alcun caso, ad aziende esterne. Il nostro fornitore di servizi di hosting (indicato nelle <a href="https://about.qwant.com/it/legal/impronta/">Note legali</a>) si limita a fornire locali protetti per i server e non può accedere a tali dati.</p>
        <br/><h3>Per quanto tempo vengono conservati i dati?</h3><br/>
        <p>I dati personali dei nostri utenti sono conservati per tutta la durata della fornitura dei servizi disponibili sul sito.</p>
        <p>Se hai un Account Qwant e/o un Account Qwant Junior, i tuoi dati saranno cancellati entro 7 giorni a partire dalla richiesta di cancellazione dell’account. Nel caso dell’account EDU (edu.qwantjunior.com), i tuoi dati saranno cancellati entro 3 mesi dalla richiesta di cancellazione dell’account. Nel frattempo, potrai riattivare il tuo account utilizzando il nome utente e la password iniziali.</p>
        <p>Per quanto concerne i dati che possono essere raccolti nell’ambito dell’esercizio dei tuoi diritti (diritto di accesso, di opposizione, di rettifica e diritto all’oblio), la durata della conservazione è definita dalla legislazione applicabile ad ognuno di tali diritti. Per ulteriori delucidazioni, consulta la sezione di seguito riportata “Quali sono i tuoi diritti e come esercitarli”.</p>
        <p>I dati di connessione, invece, vengono conservati dall’ufficio preposto alla sicurezza del sistema per 6 mesi.</p>
        <p>Per quanto riguarda il servizio Qwant Carnets, conserviamo i dati di connessione (come nome utente, URL o posizione, tipo di operazione datazione…) per un anno.</p>
        <br/><h3>Quali sono i tuoi diritti e come puoi esercitarli?</h3><br/>
        <p>Il Codice Privacy, nonché la disciplina della privacy a livello dell’Unione Europea ti conferiscono una serie diritti specifici: diritto all’oblio, diritto di accesso, diritto di opposizione, diritto di rettifica e diritto di cancellazione dei tuoi dati personali inesatti o incompleti.</p>
        <p>Potrai esercitare ognuno di questi diritti contattandoci</p>
        <br/><ul>
        <li>per posta all’indirizzo : QWANT – Direction Ethique &amp; Affaires Juridiques, 7 rue Spontini, 75116 Paris, France ;</li>
        <li>o via e-mail all’indirizzo di posta elettronica: <a href="mailto:privacy@qwant.com">privacy@qwant.com</a>.</li>
        </ul><br/>
        <h4>Diritto di accesso</h4><br/>
        <p>Potrai chiederci direttamente se siamo in possesso di informazioni su di te e anche chiederci delucidazioni sul loro trattamento (come, per esempio, le categorie dei dati elaborati). Inoltre, questo diritto ti consente di chiedere a Qwant di comunicarti tutti i suddetti dati.</p>
        <p>Le informazioni associate all’esercizio del diritto di accesso (come, per esempio, le tue credenziali) sono conservate per un anno a partire dalla data della risposta di Qwant; alla scadenza di tale termine, vengono cancellate.</p>
        <br/><h4>Diritto di rettifica o cancellazione</h4><br/>
        <p>In qualsiasi momento potrai modificare o eliminare le informazioni riportate nel tuo profilo, relativamente al tuo account Qwant o ad un altro servizio (per esempio i Carnets).</p>
        <p>Le informazioni associate all’esercizio del diritto di rettifica o cancellazione (come, per esempio, le tue credenziali) sono conservate per un anno a partire dalla data della risposta di Qwant; alla scadenza di tale termine, vengono cancellate.</p>
        <br/><h4>Diritto di opposizione</h4><br/>
        <p>Il diritto di opposizione, come la parola stessa suggerisce, ti consente di opporti al trattamento dei tuoi dati da parte di Qwant. Di fatto, puoi cancellare il tuo account seguendo le istruzioni riportate <a href="https://help.qwant.com/it/help/qwant-search/il-mio-account/come-chiudo-il-mio-account-qwant/">qui</a>.</p>
        <p>Per quanto concerne le candidature, puoi opporti alla diffusione, alla trasmissione o alla conservazione dei tuoi dati.</p>
        <p>Le informazioni associate all’esercizio del diritto di opposizione (come, per esempio, le tue credenziali) sono conservate per un anno a partire dalla data della risposta di Qwant e vengono cancellate in via definitiva dopo tre anni.</p>
        <br/><h4>Diritto all’oblio (diritto di deindicizzazione)</h4><br/>
        <p>Si tratta di un diritto specifico riservato alle persone fisiche imposto dalla Corte di giustizia dell’Unione Europea ai motori di ricerca, diritto che pertanto Qwant riconosce. Nel caso in cui una ricerca basata sul tuo nome e cognome producesse risultati inesatti, obsoleti, sensibili o eccessivi, potrai inviarci una richiesta di deindicizzazione della o delle pagine web associate al tuo nome e cognome compilando un apposito formulario disponibile nel formato <a href="https://about.qwant.com/wp-content/uploads/dlm_uploads/2017/02/delisting.odt">ODT&nbsp;</a>o&nbsp;<a href="https://about.qwant.com/wp-content/uploads/dlm_uploads/2017/02/delisting.pdf">PDF</a>. Ogni richiesta è valutata caso per caso e gli URL in questione saranno deindicizzati solo se il bilanciamento degli interessi in causa non pende a favore del diritto di informazione del pubblico (per esempio se sei un politico che tenta di far sparire una dichiarazione controversa).</p>
        <p>Le informazioni associate all’esercizio del diritto di oblio (come, per esempio, le tue credenziali) sono conservate per un anno a partire dalla data della risposta di Qwant e vengono cancellate in via definitiva dopo tre anni.</p>
        <br/><h3>E le pubblicità? Non vengono tracciate?</h3><br/>
        <p>Qwant è un motore di ricerca gratuito, aperto a tutti. La nostra principale fonte di guadagno proviene dalle pubblicità che appaiono sulla pagina dei risultati Qwant.<br>
        Siamo orgogliosi di fornire questo servizio rispettando la tua privacy e la tua esperienza di utilizzatore di Qwant.<br>
        Qwant non ti traccia e non lo farà mai!</p>
        <p>Riteniamo che alcune pubblicità potrebbero essere di tuo interesse, in quanto sono pertinenti rispetto a quello che stai cercando.<br>
        Troppo spesso le pubblicità, nelle loro varie sfaccettature, prendono il sopravvento sulle nostre azioni. Su Qwant non riceverai mai pubblicità che si intromettono con prepotenza nelle tue ricerche.<br>
        In questo modo, vogliamo dimostrare che la pubblicità può essere responsabile e rispettosa. Abbiamo dedicato parecchi mesi di lavoro all’identificazione e alla creazione di soluzioni in linea con tali principi. Ora abbiamo concepito un’offerta semplice ed efficace grazie ad una collaborazione con il sistema di pubblicità di Microsoft Bing.</p>
        <p>Infatti, ogni pubblicità che Qwant propone è assolutamente in linea con i valori che difendiamo e con i nostri standard di qualità.<br>
        Quando utilizzi Qwant, nessun dato personale viene registrato o trasmesso agli inserzionisti.<br>
        Quindi:</p>
        <br/><ul>
        <li>Nessun cookie di terze parti</li>
        <li>Nessun dispositivo di tracciamento</li>
        <li>Nessun targeting comportamentale</li>
        <li>Nessuna campagna che combina contenuti legittimi con contenuti promozionali (native advertising)</li>
        </ul><br/>
        <p>Siamo convinti che la pubblicità possa essere un modello economico responsabile.</p>
        <br/><h3>In che modo Qwant indicizza il web?</h3><br/>
        <p>Facciamo il possibile per continuare ad indicizzare la diversità del web. I nostri crawler visitano incessantemente il web di tutto il mondo al fine di perfezionare la qualità dei risultati. Tuttavia, questo richiede tempo e risorse; alcune parti del web sono sono ancora perfettamente indicizzate. Nel frattempo, l’accordo preso con Microsoft Bing ci consente di integrare i nostri risultati con quelli di Microsoft Bing per offrire i migliori risultati provenienti dalla totalità del web.</p>
    ]]></string>
</resources>
